\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,ukrainian]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage{multirow}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{mathptmx}
\renewcommand{\familydefault}{\rmdefault}

\geometry{a4paper,left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm}

\begin{document}

\begin{flushright}
ЗАТВЕРДЖЕНО\\
Наказом ТОВ "Криптографічні Телесистеми"\\
від \_\_ \_\_\_\_\_\_\_\_\_ 2026 р. № \_\_\_\\
(в редакції наказу ТОВ "Криптографічні Телесистеми"\\
від \_\_ \_\_\_\_\_\_\_\_\_ 2026 р. № \_\_)
\end{flushright}

\vspace{2cm}

\begin{center}
\textbf{\Large Телекомунікаційна система ERP/1}\\
\textbf{\Large «Повний набір сервісів»}\\
\vspace{1cm}
\textbf{\Large ЦІЛЬОВИЙ ПРОФІЛЬ БЕЗПЕКИ}\\
\vspace{0.5cm}
\large UA.47850061.СЗІ.ДП-29
\end{center}

\newpage

\footnotesize
\begin{longtable}{|>{\centering\arraybackslash}p{0.5cm}|>{\raggedright\arraybackslash}p{4cm}|>{\raggedright\arraybackslash}p{5cm}|>{\raggedright\arraybackslash}p{2cm}|>{\raggedright\arraybackslash}p{3cm}|}
\hline
\textbf{№} & \textbf{Вимога з безпеки інформації} & \textbf{Вимога ГПБ} & \multicolumn{2}{c|}{\textbf{ЦПБ}} \\
\cline{4-5}
& & & \textbf{Захід захисту} & \textbf{Налаштований зміст заходу захисту}\\
\hline
\endfirsthead

\hline
\textbf{№} & \textbf{Вимога з безпеки інформації} & \textbf{Вимога ГПБ} & \multicolumn{2}{c|}{\textbf{ЦПБ}} \\
\cline{4-5}
& & & \textbf{Захід захисту} & \textbf{Налаштований зміст заходу захисту}\\
\hline
\endhead

\hline
\endfoot

\hline
\endlastfoot

\multicolumn{5}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{16cm}|}{\textbf{1. УПРАВЛІННЯ ДОСТУПОМ (AC)}} \\* \noalign{\hrule height 0.4pt}
1 & Управління обліковими записами & a. Визначити та задокументувати типи облікових записів системи, дозволених для використання в ІС для підтримки цілей, завдань, функцій і процесів організації.\newline b. Призначити менеджерів облікових записів для управління системними обліковими записами.\newline c. Створити умови для групового та рольового членства.\newline d. Визначити авторизованих користувачів інформаційної системи, членство в групі та ролі, а також дозволи доступу (наприклад, привілеї) та інші атрибути (за потреби) для кожного облікового запису.\newline e. Вимагати схвалення [Призначення: визначеною організацією відповідальною особою або роллю] запитів на створення облікових записів системи.\newline f. Створювати, активувати, змінювати, деактивувати та видаляти системні облікові записи відповідно до [Призначення: визначених організацією політики, процедур та умов].\newline g. Впровадити моніторинг використання облікових записів системи.\newline h. Повідомляти адміністраторів облікових записів у межах [Призначення: визначеного організацією часового періоду для кожної ситуації]:\newline 1. коли облікові записи більше не потрібні;\newline 2. коли користувачі звільнені чи переведені;\newline 3. коли використовуються індивідуальні системи або наявні зміни, які потребують нових знань.\newline i. Авторизувати доступ до системи на основі:\newline 1. Дійсної авторизації доступу.\newline 2. Передбачуваного використання системи.\newline 3. Інших атрибутів, що вимагаються організацією.\newline j. Проводити перегляд облікових записів на відповідність вимогам управління обліковими записами з [Призначення: визначеною організацією частотою].\newline k. Впровадити процес повторного випуску облікових даних спільного/групового облікового запису (якщо він буде розгорнутий), коли особи виходять з групи.\newline l. Узгодити процеси управління обліковими записами з процесами звільнення та переводу (передачі повноважень) персоналу.\newline  & AC-2 & Система забезпечує створення, активацію, зміну та видалення облікових записів відповідно до політик організації. Права доступу жорстко прив'язані до ідентифікатора працівника (`subject\_\allowbreak{}employee`) або ролі.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: account\_\allowbreak{}management\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
2 & Примусове застосування доступу (Access Enforcement) & Застосовувати затверджені повноваження для логічного доступу до інформації та ресурсів системи відповідно до чинної політики (правил) управління доступом. & AC-3 & Усі запити до ресурсів системи примусово проходять через Policy Decision Point (PDP) модуля `abac`. Прямий доступ до даних в обхід механізмів авторизації заборонено архітектурно.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: access\_\allowbreak{}enforcement\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
3 & Принцип найменших привілеїв (Least Privilege) & Впровадити принцип мінімізації повноважень, який дозволяє користувачам (або процесам, що діють від імені користувачів) здійснювати лише такі авторизовані звернення, які необхідні для виконання визначених завдань відповідно до цілей (призначення, місії) організації та функцій. & AC-6 & Профілі безпеки і ролі конфігуруються таким чином, що користувачам надаються лише ті привілеї, які необхідні для виконання їхніх посадових обов'язків. Механізм дозволів `abac` працює за принципом 'Default-Deny'.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: least\_\allowbreak{}privilege\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
4 & Блокування сеансу & a. Заборонити подальший доступ до системи шляхом ініціювання блокування пристрою після [Призначення: визначеного організацією періоду] бездіяльності або після отримання запиту від користувача.\newline b. Зберігати блокування пристрою, поки користувач не відновить доступ, використовуючи встановлені процедури ідентифікації та автентифікації. & AC-11 & Сеанс користувача автоматично блокується системою (`synrc/n2o` session expiry) після визначеного періоду бездіяльності, вимагаючи повторної автентифікації.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: session\_\allowbreak{}lock\_\allowbreak{}timeout\newline Тип: integer\newline Значення: \textbf{900} \\ \hline
5 & Завершення сеансу & Сеанс користувача має завершуватися автоматично після [Призначення: визначених організацією умов або тригерних подій, що вимагають припинення сеансу]. & AC-12 & Користувач може ініціювати завершення сеансу (logout). Крім того, система примусово завершує сеанси при досягненні максимального часу життя токена або зміни контексту безпеки.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: session\_\allowbreak{}termination\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
6 & Дозволені дії без ідентифікації чи автентифікації & a. Визначити [Призначення: дозволені організацією дії користувачів], які можуть виконуватися в системі без ідентифікації або автентифікації відповідно до завдань та функцій організації.\newline b. Документувати та визначити відповідне обґрунтування в плані безпеки системи дій користувача, які не потребують ідентифікації або автентифікації. & AC-14 & Система явно визначає перелік відкритих сторінок та API-ендпойнтів (наприклад, портал входу або публічний довідник), доступних без автентифікації. Будь-які інші дії суворо заборонені.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: permitted\_\allowbreak{}unauthenticated\_\allowbreak{}actions\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
7 & Віддалений доступ & a. Встановити та задокументувати обмеження на використання, вимоги до конфігурації/підключення та рекомендації щодо здійснення кожного типу віддаленого доступу.\newline b. Авторизувати віддалений доступ до системи, перш ніж будуть дозволені такі підключення. & AC-17 & Віддалений доступ до системи керується додатковими політиками (наприклад, перевірка IP-адреси, VPN, mTLS), які інтегруються з `synrc/ca` та `abac` для забезпечення безпеки доступу за межами захищеного периметра.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: remote\_\allowbreak{}access\_\allowbreak{}control\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
8 & АТРИБУТИ БЕЗПЕКИ ТА ПРИВАТНОСТІ & a. Визначити засоби для асоціювання (пов'язання) [Призначення: визначених організацією типів атрибутів безпеки та приватності], що приймають [Призначення: визначені організацією значення атрибутів безпеки та приватності] з інформацією, яка зберігається, обробляється та/або передається.\newline b. Пов'язані атрибути безпеки та приватності мають створюватися і зберігатися разом з інформацією.\newline c. Встановити дозволені [Призначення: визначені організацією атрибути безпеки та приватності] для [Призначення: систем, визначених організацією].\newline d. Визначити дозволені [Призначення: визначені організацією значення або діапазони] для кожного з встановлених атрибутів безпеки та приватності.\newline e. Проводити аудит змін атрибутів.\newline f. Переглядати атрибути безпеки та приватності на відповідність з [Призначення: визначеною організацією частотою]. & AC-16 & Інформаційна система повинна підтримувати та динамічно пов'язувати визначені атрибути безпеки (мітки конфіденційності, ролі, посади, структурні підрозділи) з суб'єктами та об'єктами інформаційної взаємодії. Бібліотека ABAC реалізує стандарти ISO/IEC 29146:2016 та NIST SP 800-162, гарантуючи політику Zero Trust. \\ \hline
9 & Динамічне пов'язання атрибутів (заборона кешування) &  & AC-16(1) & ABAC через компонент PIP (Policy Information Point) динамічно завантажує актуальні атрибути з контексту (наприклад, стан об'єкта `object\_\allowbreak{}process` чи профіль `subject\_\allowbreak{}employee` з KVS) безпосередньо в момент виконання запиту (`request`). Це гарантує, що рішення приймається на базі поточного, а не закешованого стану безпеки.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: dynamic\_\allowbreak{}binding\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
10 & Зміна значень атрибутів авторизованими особами через PAP &  & AC-16(2) & Точка адміністрування PAP дозволяє уповноваженим адміністраторам (які пройшли перевірку PDP) змінювати правила (`rule`), політики (`policy`) та кадрові атрибути співробітників, гарантуючи, що лише особи з належними повноваженнями можуть керувати системою доступу.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: authorized\_\allowbreak{}changes\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
11 & Підтримка системою пов'язання атрибутів (KVS) &  & AC-16(3) & Інфраструктура бази даних `synrc/kvs` нативно інтегрована з моделями `abac.hrl`. Система зберігає зв'язки між суб'єктами та атрибутами на рівні записів (records), що не підлягають несанкціонованому перезапису.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: attribute\_\allowbreak{}binding\_\allowbreak{}support\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
12 & Пов'язання атрибутів авторизованими особами &  & AC-16(4) & Тільки уповноважені особи (з відповідними атрибутами безпеки) можуть створювати або делегувати повноваження (наприклад, призначати ролі `assistant` або `delegate` в моделі `subject\_\allowbreak{}employee`).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: binding\_\allowbreak{}by\_\allowbreak{}authorized\_\allowbreak{}individuals\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
13 & Відображення атрибутів на пристроях виведення (nitro) &  & AC-16(5) & Завдяки інтеграції з `synrc/nitro`, рівні конфіденційності та безпекові атрибути об'єктів чітко рендеряться на інтерфейсі клієнта (веб-сторінках) у вигляді візуальних міток.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: display\_\allowbreak{}attributes\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
14 & Підтримка пов'язання атрибутів організацією (org, branch) &  & AC-16(6) & В `subject\_\allowbreak{}employee` підтримуються специфічні атрибути для ієрархічної структури (поля `org`, `branch`), що дозволяє обчислювати доступ на основі приналежності до організаційної одиниці.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: org\_\allowbreak{}binding\_\allowbreak{}support\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
15 & Послідовна інтерпретація атрибутів (XACML algorithms) &  & AC-16(7) & Використання стандартизованих алгоритмів комбінування політик XACML (алгоритми `all` або `any`) у PDP гарантує строгу та несуперечливу математичну інтерпретацію безпекових обмежень по всій системі.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: consistent\_\allowbreak{}interpretation\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
16 & Техніки та технології пов'язання атрибутів (Pattern Matching, CA) &  & AC-16(8) & Механізми Pattern Matching платформи Erlang/OTP використовуються для швидкого та безпомилкового порівняння атрибутів. Інтеграція криптографічних підписів (`synrc/ca`) у структуру об'єкта підтверджує автентичність його міток.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: binding\_\allowbreak{}techniques\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
17 & Перепризначення атрибутів згідно з життєвим циклом &  & AC-16(9) & Політики можуть передбачати логіку перепризначення атрибутів у процесі життєвого циклу об'єкта (наприклад, після підписання документа його атрибут статусу змінюється, що автоматично змінює правила доступу до нього).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: attribute\_\allowbreak{}reassignment\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
18 & Конфігурація атрибутів уповноваженими особами (PAP API) &  & AC-16(10) & Інфраструктура PAP надає API для гнучкого налаштування нових типів атрибутів і політик, гарантуючи, що ці налаштування виконуються тільки згідно встановлених процедур адміністрування.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: authorized\_\allowbreak{}configuration\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
19 & УПРАВЛІННЯ ІНФОРМАЦІЙНИМИ ПОТОКАМИ & Застосувати затверджені повноваження для управління потоком інформації всередині системи та між пов'язаними системами на основі [Призначення: визначеними організацією політиками управління інформаційним потоком]. & AC-4 & Інформаційна система повинна забезпечувати виконання дозволів та заборон щодо передачі (руху) інформації. Бібліотека BPE (Business Process Engine) реалізує це через моделювання інформаційних потоків у стандарті BPMN 2.0. \\ \hline
20 & Атрибути безпеки об'єкту &  & AC-4(1) & BPE перед будь-яким переходом до наступного кроку (`bpe:next`) аналізує атрибути (метадані, документи), прив'язані до процесу. Шлюзи перевіряють ці мітки для ухвалення рішень маршрутизації.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: object\_\allowbreak{}security\_\allowbreak{}attributes\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
21 & Домени обробки (ізольовані процеси Erlang) &  & AC-4(2) & Кожен BPMN-процес виконується як окремий ізольований процес віртуальної машини Erlang (Actor). Ці процеси створюють незалежні безпекові домени обробки інформації без спільної пам'яті.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: processing\_\allowbreak{}domains\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
22 & Управління інформаційним потоком (SequenceFlow) &  & AC-4(3) & Сутність `sequenceFlow` (ребра графу BPMN) математично обмежує єдині можливі шляхи передачі інформації між задачами.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: enforce\_\allowbreak{}sequence\_\allowbreak{}flow\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
23 & Управління потоком зашифрованої інформації &  & AC-4(4) & BPE здатний маршрутизувати зашифровані payload-дані як непрозорі (opaque) структури, залишаючи розшифрування авторизованим клієнтам або конкретним сервісним завданням (`serviceTask`).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: encrypted\_\allowbreak{}payloads\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
24 & Вбудовування типів даних (Erlang Records) &  & AC-4(5) & Об'єкти інформаційного потоку строго типізовані через структури `record` (наприклад, `\#userTask\{\}`, `\#messageEvent\{\}`). Це запобігає переміщенню невідомих форматів.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: embedded\_\allowbreak{}data\_\allowbreak{}types\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
25 & Метадані (список docs у BPE) &  & AC-4(6) & BPE керує метаданими документів, використовуючи внутрішній список `docs` (API `bpe:docs/1`, `bpe:amend/2`), що невідривно супроводжує потік процесу.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: metadata\_\allowbreak{}management\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
26 & Механізми одностороннього потоку (DAG) &  & AC-4(7) & Направлені ациклічні графи (DAG) BPMN природно реалізують односторонню передачу даних від `beginEvent` до `endEvent` без можливості повернення (якщо це не передбачено схемою).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: one\_\allowbreak{}way\_\allowbreak{}flow\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
27 & Політики безпеки (Gateways) &  & AC-4(8) & Логічні шлюзи (`gateway`) виступають інтегрованими фільтрами, які застосовують політики безпеки на розгалуженнях потоку.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: security\_\allowbreak{}policies\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
28 & Перевірки, що проводить персонал (UserTask) &  & AC-4(9) & Використання `\#userTask\{\}` зупиняє автоматичний потік інформації та вимагає ручної перевірки (Human-in-the-loop) і підтвердження для продовження маршруту.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: personnel\_\allowbreak{}checks\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
29 & Активація та деактивація фільтрів політики (BoundaryEvent) &  & AC-4(10) & Використання подій, як-от `boundaryEvent` (Boundary Events), дозволяє динамічно активувати обхідні гілки політик в залежності від виникнення інцидентів або таймаутів.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: filter\_\allowbreak{}activation\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
30 & Конфігурація фільтрів політики безпеки (XML) &  & AC-4(11) & Правила маршрутизації (фільтри) завантажуються декларативно з BPMN XML файлів та транслюються у незмінні правила Erlang (`bpe:load/1`).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: filter\_\allowbreak{}configuration\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
31 & Ідентифікатори типу даних (MessageEvent) &  & AC-4(12) & Система розрізняє вхідні повідомлення через обробку `messageEvent` з відповідними ідентифікаторами повідомлень, ігноруючи нерозпізнані сигнали.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: data\_\allowbreak{}type\_\allowbreak{}identifiers\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
32 & Декомпозиція на субкомпоненти (Call Activity) &  & AC-4(13) & BPE підтримує виклик підпроцесів (`Call Activity`), що дозволяє розбити складні потоки на ізольовані субкомпоненти зі своїми власними політиками.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: subcomponent\_\allowbreak{}decomposition\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
33 & Обмеження фільтра політики (conditions) &  & AC-4(14) & Можливості маршрутизації обмежені набором умов `condition()`, які дозволяють математично гарантувати неперетин потоків.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: policy\_\allowbreak{}filter\_\allowbreak{}constraints\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
34 & Виявлення несанкціонованої інформації &  & AC-4(15) & При спробі передати процесу повідомлення, яке не відповідає поточній стадії потоку (unauthorized message), система автоматично відкидає його або фіксує в лог як невалідний event.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: unauthorized\_\allowbreak{}info\_\allowbreak{}detection\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
35 & Передача інформації про взаємопов'язані системи (ServiceTask) &  & AC-4(16) & Компонент `\#serviceTask\{\}` дозволяє інтегрувати механізми перевірки даних, перш ніж передати інформаційний потік до інших ІТС (наприклад, через API REST або RPC).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: interconnected\_\allowbreak{}systems\_\allowbreak{}transfer\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
36 & Прив'язка атрибуту безпеки (Process ID) &  & AC-4(18) & Інформація в рамках потоку жорстко прив'язується до Process ID (Id інстанції). Усі документи успадковують обмеження доступу поточного процесу.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: security\_\allowbreak{}attribute\_\allowbreak{}binding\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
37 & Перевірка метаданих (BPMN compare) &  & AC-4(19) & BPMN-умови підтримують функції типу `\{compare, Field, ConstCheckAgainst\}`, що перевіряють значення конкретних метаданих об'єкта під час прийняття рішення про маршрут.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: metadata\_\allowbreak{}validation\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
38 & Затверджені рішення (Default-Deny) &  & AC-4(20) & Erlang Match Specifications та XACML гарантують, що лише явно затверджені алгоритми маршрутизації виконуються (Default-Deny принцип).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: approved\_\allowbreak{}decisions\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
39 & Фізичне та логічне відділення інформаційних потоків &  & AC-4(21) & Логічне відділення гарантується механізмом процесів OTP VM. Можливість виконання різних процесів на різних фізичних нодах Erlang-кластера забезпечує фізичне відділення потоків.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: physical\_\allowbreak{}logical\_\allowbreak{}separation\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
40 & Єдиний доступ (bpe:next) &  & AC-4(22) & Централізований компонент контролю `bpe:next` слугує єдиною точкою (Choke Point) доступу та маршрутизації для всіх інформаційних потоків.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: single\_\allowbreak{}access\_\allowbreak{}point\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
41 & Модифікована інформація, яка не підлягає оприлюдненню (scrubbing) &  & AC-4(23) & При поверненні історії та статусів через API клієнту, BPE може відфільтровувати та очищати внутрішні атрибути (`scrubbing`), не допускаючи витоку чутливої інформації.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: scrub\_\allowbreak{}hidden\_\allowbreak{}fields\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
42 & Нормалізований формат (BPE Record) &  & AC-4(24) & Весь внутрішній потік конвертується в уніфікований стандартизований формат (`BPE Record Format`), незалежно від того, як дані надійшли на вході.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: normalized\_\allowbreak{}format\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
43 & Очищення даних (Garbage Collection, End Event) &  & AC-4(25) & Вбудовані механізми Garbage Collection віртуальної машини Erlang та знищення об'єктів пам'яті ізольованого процесу після завершення (`End Event`) забезпечують очищення даних з ОЗУ.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: data\_\allowbreak{}sanitization\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
44 & Дії з фільтрації аудиту (hist у KVS) &  & AC-4(26) & Кожен крок і зміна маршруту фіксується у вигляді об'єкта `hist` у `kvs`, створюючи прозорий ланцюг подій, де шлюзи та фільтри залишають свій слід.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: audit\_\allowbreak{}filter\_\allowbreak{}actions\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
45 & Незалежні фільтруючі механізми (ABAC + BPE) &  & AC-4(27) & Дозвіл на доступ (ABAC) та перевірка логіки процесу (BPE) працюють як архітектурно незалежні механізми, підсилюючи концепцію \textquotedbl{}Defense-in-depth\textquotedbl{}.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: independent\_\allowbreak{}filtering\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
46 & Лінійні фільтрувальні канали (Linear Pipeline) &  & AC-4(28) & BPE підтримує лінійну маршрутизацію (Linear Pipeline), коли `SequenceFlow` гарантовано не має відгалужень, забезпечуючи послідовне виконання політик без ризику обходу.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: linear\_\allowbreak{}pipelines\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
47 & Механізми оркестровки &  & AC-4(29) & Ядро BPE виступає єдиним централізованим механізмом оркестровки інформаційного обміну в рамках системи.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: orchestration\_\allowbreak{}mechanisms\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
48 & Фільтрація з використанням кількох процесів (Parallel Gateway) &  & AC-4(30) & Компонент `Parallel Gateway` (`\#gateway\{type=parallel\}`) створює декілька паралельних потоків, кожен з яких може мати власні незалежні правила фільтрації.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: multi\_\allowbreak{}process\_\allowbreak{}filtering\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
49 & Запобігання передачі вмісту &  & AC-4(31) & Якщо інформаційний об'єкт не відповідає політиці (фільтр на Gateway відхилив вміст), процес переривається або спрямовується на подію помилки (Error Event).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: content\_\allowbreak{}transfer\_\allowbreak{}prevention\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
50 & Вимоги до процесу передачі інформації (Receive/Send Task) &  & AC-4(32) & Механізми `Receive Task` та `Send Task` строго декларують вимоги до структури payload-повідомлень перед тим, як дозволити зовнішній чи внутрішній обмін.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: transfer\_\allowbreak{}process\_\allowbreak{}requirements\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
\multicolumn{5}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{16cm}|}{\textbf{2. ОБІЗНАНІСТЬ ТА НАВЧАННЯ (AT)}} \\* \noalign{\hrule height 0.4pt}
51 & Навчання з обізнаності щодо безпеки & Впровадити базові тренінги з підвищення обізнаності у сфері безпеки та приватності для користувачів системи (включно з менеджерами, керівниками компаній і підрядниками):\newline a. Забезпечити навчання грамотності з питань безпеки та конфіденційності для користувачів системи (включаючи менеджерів, керівників вищої ланки та підрядників):\newline 1. як частину початкового навчання для нових користувачів і [Призначення: частота, визначена організацією] після цього;\newline 2. якщо цього потребують системні зміни або наступні [Призначення: події, визначені організацією].\newline b. Використовувати наведені нижче методи, щоб підвищити рівень безпеки та конфіденційності користувачів системи [Завдання: визначені організацією методи поінформованості];\newline c. Оновлювати навчання грамотності та зміст обізнаності [Завдання: частота, визначена організацією] і наступні [Завдання: події, визначені організацією];\newline d. Включити уроки, отримані з внутрішніх або зовнішніх інцидентів безпеки або порушень, у навчання грамотності та методи підвищення обізнаності. & AT-2 & Програми навчання та інструктажі (див. розділ AT у digital-profile.pdf).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: security\_\allowbreak{}awareness\_\allowbreak{}training\_\allowbreak{}ref\newline Тип: string\newline Значення: \textbf{digital-profile.pdf} \\ \hline
52 & Навчання з питань безпеки, залежне від ролі & a. Забезпечити проведення навчання з питань безпеки та приватності на основі ролей для працівників з ролями та обов'язками: [Призначення: визначені організацією ролі та обов'язки]:\newline 1. перед авторизацією доступу до системи, інформації або виконанням призначених обов'язків і [Призначення: частота, визначена організацією] після цього;\newline 2. коли цього потребують системні зміни.\newline b. Оновити навчальний контент на основі ролей [Призначення: частота, визначена організацією] і наступні [Призначення: події, визначені організацією];\newline c. Включіть у рольове навчання, інформацію, отриману з внутрішніх або зовнішніх інцидентів та порушень безпеки. & AT-3 & Спеціалізоване навчання для адміністраторів (див. розділ AT у digital-profile.pdf).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: role\_\allowbreak{}based\_\allowbreak{}training\_\allowbreak{}ref\newline Тип: string\newline Значення: \textbf{digital-profile.pdf} \\ \hline
\multicolumn{5}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{16cm}|}{\textbf{3. АУДИТ ТА ПІДЗВІТНІСТЬ (AU)}} \\* \noalign{\hrule height 0.4pt}
53 & Узагальнення записів про аудит з декількох джерел (feeds) &  & AU-2(1) & BPMN підтримує паралельні ланцюги (feeds, streams), що дозволяє агрегувати записи про аудит з декількох джерел у єдиний потік журналу.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: audit\_\allowbreak{}aggregation\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
54 & Перегляд та оновлення (індексація hist) &  & AU-2(3) & Записи аудиту періодично індексуються, що дозволяє швидко витягувати всю історію (наприклад, через `bpe:hist/1`).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: audit\_\allowbreak{}review\_\allowbreak{}update\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
55 & Зміст записів аудиту (метадані, Permit/Deny) & Переконатися, що записи аудиту містять інформацію, яка встановлює наступне:\newline a. який тип події стався;\newline b. коли відбулася подія;\newline c. де відбулася подія;\newline d. джерело події;\newline e. наслідки події;\newline f. результат події та ідентифікатор будь-яких осіб або суб'єктів, пов'язаних з подією. & AU-3 & Інформація в логах BPMN (особливо при збереженні об'єктів BPE/ABAC) містить вичерпні метадані: тип події, суб'єкт, цільовий об'єкт, результат операції (Permit/Deny) та позначку часу, що повністю закриває вимоги AU-3.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: audit\_\allowbreak{}content\_\allowbreak{}metadata\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
56 & Місткість сховища записів аудиту (розподілені бекенди) & Розподіляти місткість сховища записів аудиту у відповідності до [Призначення: визначених організацією вимог до зберігання записів аудиту]. & AU-4 & BPMN може використовувати розподілені бекенди (Riak KV, розподілена Mnesia, KAI), що дозволяє горизонтально масштабувати місткість сховища логів (AU-4) без зупинки системи.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: audit\_\allowbreak{}storage\_\allowbreak{}capacity\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
57 & Позначка часу (erlang:system\_\allowbreak{}time) &  & AU-8(1) & Усі ідентифікатори та події, що генеруються в BPMN (наприклад, через генератор `id\_\allowbreak{}seq`), прив'язані до високоточного системного часу Erlang (`erlang:system\_\allowbreak{}time/1`). Це забезпечує надійну прив'язку подій до точного часу (AU-8(1)).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: sync\_\allowbreak{}time\_\allowbreak{}source\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
58 & Апаратні носії одноразового запису (Append-Only) &  & AU-9(1) & Архітектура Append-Only гарантує, що записи не оновлюються (no UPDATE). Це створює ефект апаратного \textquotedbl{}Write-Once-Read-Many\textquotedbl{} (AU-9(1)). Видалити запис без порушення криптографічної чи логічної цілісності ланцюга посилань практично неможливо.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: append\_\allowbreak{}only\_\allowbreak{}enforced\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
59 & Неспростовність (Ланцюжок збереження доказів) &  & AU-10(3) & Журнали BPMN слугують доказовою базою (Ланцюжок збереження доказів AU-10(3)). У комбінації з `synrc/ca` записи можуть підписуватися ЕЦП (AU-10(5)), що гарантує 100\% неспростовність дій автора транзакції.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: non\_\allowbreak{}repudiation\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
60 & Довгострокова можливість отримання записів аудиту &  & AU-11(1) & Сховища типу RocksDB (в якості бекенда BPMN) оптимізовані для довгострокового зберігання петабайтів даних (Long-Term Storage) із забезпеченням швидкого доступу до історичних записів (AU-11(1)).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: log\_\allowbreak{}retention\_\allowbreak{}days\newline Тип: integer\newline Значення: \textbf{1825} \\ \hline
61 & Огляд, аналіз та звітність про аудит & a. Переглядати та аналізувати записи системного аудиту [Призначення: з визначеною організацією частотою] для виявлення [Призначення: визначеної організацією неналежної або незвичайної діяльності].\newline b. Відправляти звіт про аудит [Призначення: визначеним організацією персоналу або посадам].\newline c. Налаштувати рівні огляду аудиту, аналізу та звітності в рамках системи, коли змінюється рівень ризику на основі інформації від правоохоронних органів, розвідувальної інформації або від інших достовірних джерел інформації. & AU-6 & Аналіз аудиту відбувається за допомогою консольних інструментів платформи (наприклад, `kvs:hist/1` або інтерфейсів Erlang Shell). Також доступний експорт журналів для SIEM.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: audit\_\allowbreak{}analysis\_\allowbreak{}tools\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
62 & Генерація аудиту & a. Забезпечити генерацію даних аудиту для типів подій, що перевіряються в AU-2а в [Призначення: визначених організацією компонентах системи].\newline b. Дозволити [Призначення: визначеному організацією персоналу або посадам] вибирати, які типи подій, що перевіряються, повинні перевірятися окремими компонентами системи;\newline c. Генерувати записи аудиту для типів подій, визначених в AU-2с. з вмістом згідно з AU-3. & AU-12 & KVS забезпечує генерацію записів аудиту для всіх операцій створення, оновлення (через створення нової ревізії) та видалення, гарантуючи фіксацію критичних подій безпеки.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: audit\_\allowbreak{}generation\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
\multicolumn{5}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{16cm}|}{\textbf{4. УПРАВЛІННЯ КОНФІГУРАЦІЄЮ (CM)}} \\* \noalign{\hrule height 0.4pt}
63 & Базова конфігурація (Baseline Configuration) & a. Розробити, задокументувати та підтримувати за допомогою заходів конфігурації поточні базові налаштування системи.\newline b. Переглядати та оновлювати базові налаштування системи:\newline 1. з [Призначення: визначеною організацією частотою];\newline 2. за потреби внаслідок [Призначення: визначених організацією обставин];\newline 3. коли встановлені нові або оновлені компоненти системи. & CM-2 & Файл `erpuno.ex` фіксує єдину базову конфігурацію (Baseline) безпеки для всієї системи. Зміни в конфігурації застосовуються виключно через оновлення коду, що забезпечує строгий контроль та аудит змін.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: baseline\_\allowbreak{}configuration\_\allowbreak{}code\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
64 & Контроль змін конфігурації & a. Визначити типи змін у системі, які контролюються конфігурацією.\newline b. Переглядати запропоновані зміни в конфігурації, контрольовані системою, і схвалити або відхилити ці зміни з явним урахуванням аналізу наслідків безпеки.\newline c. Документувати рішення зі зміни конфігурації системи.\newline d. Впровадити схвалені зміни конфігурації в систему.\newline e. Зберігати записи змін конфігурації системі впродовж [Призначення: певного періоду часу, визначеного організацією].\newline f. Здійснювати моніторинг і аналіз дій, пов'язаних зі змінами конфігурації системи.\newline g. Координувати та впроваджувати нагляд за діяльністю з управління змінами конфігурації за допомогою [Призначення: елементу управління змінами конфігурації, визначеного організацією], який викликається [Вибір (один або кілька): [Призначення: з визначеною організацією частотою]; [Призначення: визначені організацією умови зміни конфігурації]]. & CM-3 & Оскільки CMDB є частиною вихідного коду (Elixir модуль), всі зміни проходять через стандартний процес розробки (Code Review, CI/CD, контроль версій Git), унеможливлюючи несанкціоноване втручання в налаштування на \textquotedbl{}живій\textquotedbl{} системі.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: configuration\_\allowbreak{}change\_\allowbreak{}control\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
65 & Налаштування конфігурації & a. Встановити та задокументувати параметри конфігурації компонентів, які застосовуються в системі, які відображають найбільш обмежений режим, що відповідає експлуатаційним вимогам, використовуючи [Призначення: визначені організацією загальні безпечні конфігурації].\newline b. Реалізувати конфігураційні установки.\newline c. Визначити, задокументувати та затвердити будь-які відхилення від встановлених конфігураційних параметрів конфігурації для [Призначення: визначених організацією компонентів системи] на основі [Призначення: визначених організацією експлуатаційних вимог].\newline d. Відстежувати та керувати змінами конфігураційних параметрів відповідно до організаційної політики та процедур. & CM-6 & Параметри політик безпеки та їхні значення за замовчуванням жорстко зашиті в `erpuno.ex`. Компілятор генерує незмінний об'єктний файл, який гарантує виконання затверджених налаштувань під час роботи.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: compile\_\allowbreak{}time\_\allowbreak{}config\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
66 & Інвентаризація компонентів ІТС & a.\newline b. Розробити та задокументувати процес інвентаризації компонентів системи, який:\newline 1. точно описує поточну систему;\newline 2. охоплює всі компоненти в межах акредитації системи;\newline 3. не включає повторний облік компонентів або компонентів, будь-якої іншої системи;\newline 4. визначає рівень деталізації, який є необхідним для відстеження та звітування;\newline 5. включає інформацію для досягнення підзвітності компонентів системи: [Призначення: визначена організацією інформація, необхідна для досягнення ефективної підзвітності компонентів системи]. Переглядати та оновлювати опис компонентів системи з [Призначення: визначеною організацією частотою]. & CM-8 & Профіль автоматично фіксує перелік використовуваних компонентів системи (бібліотеки `synrc/kvs`, `synrc/ca` тощо) та їхні параметри, забезпечуючи інтегральну інвентаризацію модулів захисту.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: component\_\allowbreak{}inventory\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
67 & План управління конфігурацією & Унікально ідентифікувати та автентифікувати користувачів або процеси, що діють від імені користувачів. & CM-9 & Профіль `ERPUNO.Profile` слугує самодокументованим планом управління конфігураціями, здатним автоматично генерувати актуальну документацію (через метод `generate\_\allowbreak{}md/0`).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: auto\_\allowbreak{}generate\_\allowbreak{}documentation\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
\multicolumn{5}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{16cm}|}{\textbf{5. ІДЕНТИФІКАЦІЯ ТА АВТЕНТИФІКАЦІЯ (IA)}} \\* \noalign{\hrule height 0.4pt}
68 & Ідентифікація та автентифікація (організаційні користувачі) &  & IA-2 & Система однозначно ідентифікує та автентифікує (перевіряє справжність) організаційних користувачів та процеси, що діють від їх імені, перед тим, як дозволити їм доступ до захищених ресурсів.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: org\_\allowbreak{}user\_\allowbreak{}auth\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
69 & Ідентифікація та автентифікація (неорганізаційні користувачі) &  & IA-8 & Зовнішні користувачі, що підключаються з публічних мереж, проходять сувору автентифікацію (наприклад, за допомогою mTLS або інтеграції з КЕП) для запобігання анонімному або підробленому доступу.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: non\_\allowbreak{}org\_\allowbreak{}user\_\allowbreak{}auth\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
70 & Автентифікація на основі пароля (хешування) &  & IA-5(1) & Для паролів чи PING-кодів (наприклад, для розблокування контейнерів PKCS\#12) використовуються криптостійкі функції хешування з сіллю для запобігання атакам.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: password\_\allowbreak{}based\_\allowbreak{}auth\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
71 & Автентифікація на основі відкритого ключа &  & IA-5(2) & Є основним профілем бібліотеки `ca`. Вона генерує, перевіряє (validate) та керує життєвим циклом інфраструктури відкритих ключів (X.509), забезпечуючи строгу автентифікацію.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: pki\_\allowbreak{}enabled\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
72 & Зміна автентифікаторів до доставки (CSR) &  & IA-5(5) & Система підтримує протоколи, за яких приватний ключ генерується на пристрої клієнта, а до CA відправляється лише Certificate Signing Request (CSR). Це гарантує зміну/встановлення ключів ще до факту доставки готового сертифіката користувачу.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: pre\_\allowbreak{}delivery\_\allowbreak{}change\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
73 & Захист автентифікаторів (PEM/PKCS\#12) &  & IA-5(6) & Приватні ключі (автентифікатори) зберігаються в захищеному зашифрованому вигляді (наприклад, контейнери формату PEM з паролем або PKCS\#12), що унеможливлює використання ключів без знання пароля доступу.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: authenticator\_\allowbreak{}protection\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
74 & Відсутність вбудованих незашифрованих статичних автентифікаторів &  & IA-5(7) & Бібліотека заохочує динамічну генерацію ключів під час ініціалізації середовища (Root CA), що виключає необхідність зберігання \textquotedbl{}hardcoded\textquotedbl{} секретів у вихідному коді системи.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: no\_\allowbreak{}unencrypted\_\allowbreak{}static\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
75 & Багатосистемні облікові записи (mTLS/SSO) &  & IA-5(8) & Сертифікати X.509, видані `synrc/ca`, можуть використовуватись як багатосистемний засіб автентифікації (на кшталт mTLS/SSO) для доступу до різноманітних мікросервісів та ERP-компонентів, розгорнутих у спільному домені довіри.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: multi\_\allowbreak{}system\_\allowbreak{}accounts\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
76 & Управління об'єднанням автентифікаторів (Intermediate CA) &  & IA-5(9) & Підтримується архітектура федерації ключів (Federation) за рахунок використання ланцюгів сертифікатів (Intermediate CAs) та можливості перевіряти крос-сертифікаційні підписи (Cross-Certification).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: federation\_\allowbreak{}management\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
77 & Динамічне зв'язування мандатів &  & IA-5(10) & Бібліотека дозволяє видавати короткострокові сертифікати, що динамічно зв'язуються з конкретною сесією, IP-адресою чи атрибутами користувача (Dynamic Credential Binding).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: dynamic\_\allowbreak{}credential\_\allowbreak{}binding\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
78 & Автентифікація на основі апаратних токенів &  & IA-5(11) & `synrc/ca` прозоро підтримує роботу з підписами, згенерованими на апаратних захищених носіях (Hardware Tokens, НКІ, е-Токени, PKCS\#11). Серверній частині потрібен лише відкритий ключ для валідації.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: hardware\_\allowbreak{}token\_\allowbreak{}auth\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
79 & Ефективність біометричної автентифікації (Secure Enclave) &  & IA-5(12) & Хоча `ca` працює з криптографією, будь-яка біометрична автентифікація (наприклад, TouchID, FaceID) на клієнті конвертується в криптографічний підпис (наприклад, через Secure Enclave), який успішно валідується модулями `synrc/ca`.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: biometric\_\allowbreak{}efficiency\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
80 & Закінчення терміну дії автентифікаторів (NotBefore/NotAfter) &  & IA-5(13) & Жорстко перевіряються поля `NotBefore` та `NotAfter` в сертифікатах X.509. Сертифікати зі строком дії, що минув, автоматично відхиляються без можливості оскарження.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: authenticator\_\allowbreak{}expiration\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
81 & Управління змістом довірчих сховищ (Trust Stores) &  & IA-5(14) & На рівні сервера бібліотека керує сховищем довірених кореневих cертифікатів (Trust Store, `priv/cacerts`). Оновлення або відкликання (через CRL) довіри до Root CA автоматично реплікується на політику доступу.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: trust\_\allowbreak{}store\_\allowbreak{}management\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
82 & Продукти та послуги, затверджені уповноваженим органом (ДСТУ 4145-2002) &  & IA-5(15) & Завдяки абстракції криптографічних примітивів, `synrc/ca` підтримує державні криптографічні стандарти (наприклад, алгоритм цифрового підпису ДСТУ 4145-2002), необхідні для побудови систем, затверджених Державною службою спеціального зв'язку та захисту інформації (ДССЗЗІ).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: approved\_\allowbreak{}products\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
83 & Передача довірчої автентифікації зовнішньої сторони (АЦСК) &  & IA-5(16) & `synrc/ca` здатна перевіряти підписи, накладені зовнішніми Акредитованими центрами сертифікації ключів (АЦСК), забезпечуючи довірчу автентифікацію зовнішніх сторін.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: external\_\allowbreak{}auth\_\allowbreak{}transfer\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
84 & Менеджер паролів (KeyStores) &  & IA-5(18) & Незважаючи на те, що `synrc/ca` не є менеджером паролів у звичному розумінні, механізми захисту ключів (KeyStores, PKCS\#12) виступають у ролі захищених криптографічних сейфів, які можна відкрити лише спеціалізованими засобами із дотриманням секретності.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: password\_\allowbreak{}manager\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
\multicolumn{5}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{16cm}|}{\textbf{6. РЕАГУВАННЯ НА ІНЦИДЕНТИ (IR)}} \\* \noalign{\hrule height 0.4pt}
85 & Навчання з реагування на інциденти &  & IR-2 & Інтерфейс `erpuno/itsm` надає контекстні підказки та інструкції безпосередньо у формах обробки інцидентів, що виконує функцію інтерактивного навчання та підтримки персоналу в кризових ситуаціях.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: incident\_\allowbreak{}response\_\allowbreak{}training\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
86 & Тестування реагування на інциденти &  & IR-3 & Можливості BPE-движка дозволяють запускати симуляції інцидентів у тестовому середовищі `itsm` для регулярного тестування планів реагування без впливу на продуктивну систему.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: incident\_\allowbreak{}testing\_\allowbreak{}simulation\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
87 & Обробка інцидентів &  & IR-4 & Будь-який інцидент безпеки автоматично реєструється як тикет у модулі `itsm`. Процес обробки (`incident\_\allowbreak{}management\_\allowbreak{}process`) гарантує, що інцидент пройде всі необхідні етапи: виявлення, ізоляція, усунення, відновлення.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: incident\_\allowbreak{}handling\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
88 & Моніторинг інцидентів &  & IR-5 & Статуси інцидентів у реальному часі відображаються на дашбордах `erpuno/itsm`. BPE-движок дозволяє призначати SLA-таймаути (Boundary Events) для ескалації інцидентів, якщо час реакції перевищено.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: incident\_\allowbreak{}monitoring\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
89 & Звітність про інциденти &  & IR-6 & Система `erpuno/itsm` автоматично формує звіти про інциденти, надаючи вичерпну інформацію про порушені сервіси, час простою (SLA) та дії команди, що закриває вимоги внутрішньої та зовнішньої звітності.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: automated\_\allowbreak{}incident\_\allowbreak{}reporting\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
90 & Допомога у реагуванні на інциденти &  & IR-7 & Вбудовані засоби комунікації в рамках тикету (коментарі, призначення експертів, інтеграція з базою знань) забезпечують оперативну допомогу та координацію групи безпеки під час інциденту.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: incident\_\allowbreak{}assistance\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
91 & План реагування на інциденти &  & IR-8 & Сам конфігураційний код процесів `erpuno/itsm` виступає в ролі актуального та виконуваного плану реагування на інциденти (Executable Incident Response Plan), усуваючи розбіжність між документацією та реальністю.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: executable\_\allowbreak{}ir\_\allowbreak{}plan\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
92 & Реагування на витік інформації (Information Spillage) &  & IR-9 & Спеціалізовані BPMN-схеми в `itsm` передбачені для обробки витоків інформації. Вони включають обов'язкові кроки ідентифікації скомпрометованих даних, блокування доступу (`abac`) та сповіщення регулятора.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: information\_\allowbreak{}spillage\_\allowbreak{}response\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
\multicolumn{5}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{16cm}|}{\textbf{7. ЗАХИСТ НОСІЇВ ІНФОРМАЦІЇ (MP)}} \\* \noalign{\hrule height 0.4pt}
93 & Доступ до носіїв інформації (через Erlang VM) &  & MP-2(1) & Прямий доступ до файлів БД (RocksDB/Mnesia) на носіях закритий на рівні ОС. Весь логічний доступ здійснюється виключно через інтерфейс KVS всередині віртуальної машини Erlang, яка діє як обмежений шлюз доступу (MP-2(1)).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: os\_\allowbreak{}level\_\allowbreak{}access\_\allowbreak{}control\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
94 & Криптографічний захист носіїв (Data-at-Rest) &  & MP-4(1) & KVS підтримує політики постійного збереження даних на диск (Disk Persistence). Захист інформації в стані спокою (Data-at-Rest) реалізується через інтеграцію з шифруванням файлової системи (LUKS) або шифруванням значень (MP-4(1)).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: encryption\_\allowbreak{}at\_\allowbreak{}rest\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
95 & Транспортування носіїв інформації (TLS-реплікація) &  & MP-5(1) & В розподіленому кластері KVS реплікує дані (переміщує їх) між нодами. Цей процес транспортування інформації захищається за допомогою TLS (Erlang Distribution over TLS), запобігаючи перехопленню даних поза контрольованими зонами (MP-5(1), MP-5(4)).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: tls\_\allowbreak{}replication\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
96 & Знищення інформації на носіях (Tombstones) &  & MP-6(8) & Хоча KVS є системою Append-Only, він надає чіткі API (`kvs:delete`) для виконання процедур очищення даних (наприклад, для забезпечення вимог GDPR \textquotedbl{}Право на забуття\textquotedbl{}). Під час видалення запису, бекенд RocksDB гарантовано помічає блоки як видалені (Tombstones), які під час подальшої компресії фізично стираються з носія без можливості відновлення (MP-6(8)).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: tombstone\_\allowbreak{}deletion\_\allowbreak{}enabled\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
97 & Використання носіїв інформації (марковані томи) &  & MP-7(1) & KVS може конфігуруватись на використання виключно заздалегідь визначених (іменованих) просторів таблиць на авторизованих томах зберігання, забороняючи використання невідомих чи немаркованих баз даних (MP-7(1)).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: authorized\_\allowbreak{}volumes\_\allowbreak{}only\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
\multicolumn{5}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{16cm}|}{\textbf{8. ПЛАНУВАННЯ БЕЗПЕРЕРВНОЇ РОБОТИ (CP)}} \\* \noalign{\hrule height 0.4pt}
98 & Резервне копіювання інформаційної системи &  & CP-9 & Система здійснює автоматичне створення резервних копій бази даних KVS. Бекапи можуть зберігатися локально або відправлятися до хмарних сховищ, гарантуючи відновлення даних відповідно до RTO/RPO.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: system\_\allowbreak{}backup\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
99 & Відновлення інформаційної системи &  & CP-10 & KVS забезпечує механізми швидкого відновлення з резервних копій (`kvs:restore/1`), дозволяючи адміністраторам відновити працездатність вузла з гарантією логічної цілісності журналу транзакцій.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: system\_\allowbreak{}recovery\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
\multicolumn{5}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{16cm}|}{\textbf{9. ФІЗИЧНИЙ ЗАХИСТ ТА ЗАХИСТ НАВКОЛИШНЬОГО СЕРЕДОВИЩА (PE)}} \\* \noalign{\hrule height 0.4pt}
100 & Фізичний доступ &  & PE-2 & Регламентується інструкціями з режиму ЦОД (див. розділ PE у digital-profile.pdf).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: physical\_\allowbreak{}access\_\allowbreak{}doc\_\allowbreak{}ref\newline Тип: string\newline Значення: \textbf{digital-profile.pdf} \\ \hline
101 & Контроль фізичного доступу &  & PE-3 & Регламентується системами СКУД будівлі (див. розділ PE у digital-profile.pdf).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: physical\_\allowbreak{}access\_\allowbreak{}control\_\allowbreak{}ref\newline Тип: string\newline Значення: \textbf{digital-profile.pdf} \\ \hline
\multicolumn{5}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{16cm}|}{\textbf{10. ОЦІНКА РИЗИКІВ (RA)}} \\* \noalign{\hrule height 0.4pt}
102 & Оцінка ризиків &  & RA-3 & Всі ідентифіковані вразливості або загрози фіксуються в реєстрі `itsm`, де їм присвоюється рівень критичності. На базі цього рівня розраховується пріоритет та призначаються відповідальні особи.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: risk\_\allowbreak{}assessment\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
103 & Сканування вразливостей &  & RA-5 & Система передбачає можливість інтеграції зовнішніх сканерів вразливостей, звіти яких автоматично перетворюються на тикети усунення ризиків в системі `itsm`.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: vulnerability\_\allowbreak{}scanning\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
\multicolumn{5}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{16cm}|}{\textbf{11. ЗАХИСТ СИСТЕМ ТА КОМУНІКАЦІЙ (SC)}} \\* \noalign{\hrule height 0.4pt}
104 & Ізоляція функції безпеки & Розділяти функціональність користувача, включно зі службами, що призначені для користувача інтерфейсу, від функціональності системного управління. & SC-2 & Функції безпеки (шифрування, авторизація) виконуються в ізольованих процесах Erlang VM, окремо від бізнес-логіки системи. Ця архітектура Actor Model унеможливлює втручання несанкціонованих процесів у роботу механізмів безпеки.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: security\_\allowbreak{}function\_\allowbreak{}isolation\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
105 & Інформація в загальних ресурсах системи & Запобігати несанкціонованій та ненавмисній передачі інформації через спільні системні ресурси. & SC-4 & Erlang VM не використовує спільну пам'ять (shared memory) між процесами сесій N2O. Пам'ять звільняється автоматично (Garbage Collection) після обробки запиту, запобігаючи витоку залишкової інформації між різними користувачами.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: shared\_\allowbreak{}resource\_\allowbreak{}protection\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
106 & Захист від атак «відмова в обслуговуванні» (DoS) & a. [Призначення: захистити від; Обмежити] наслідки наступних типів подій відмови в обслуговуванні (DoS): [Призначення: визначені організацією типи подій відмови в обслуговуванні];\newline b. Застосувати наступні заходи захисту для досягнення мети відмови обслуговування [Призначення: заходи захисту визначені організацією, за типом події відмови в обслуговуванні]. & SC-5 & Інфраструктура N2O/Cowboy обробляє сотні тисяч конкурентних WebSocket-з'єднань завдяки легкості Erlang-процесів. Вбудовані механізми rate-limiting, обмеження розміру payload та таймаути захищають від атак на виснаження ресурсів (Slowloris, Flood).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: dos\_\allowbreak{}protection\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
107 & Захист периметра (Boundary Protection) & a. Контролювати та управляти зв'язком на зовнішньому периметрі системи та на ключових внутрішніх периметрах всередині системи.\newline b. Реалізувати підмережі для загальнодоступних компонентів системи, які є [Вибір: фізично; логічно] відділені від внутрішніх мереж організації.\newline c. Підключатися до зовнішніх мереж або систем тільки через керовані інтерфейси, що складаються з пристроїв захисту периметру, і розташованих відповідно до архітектури безпеки та приватності організації. & SC-7 & Всі зовнішні підключення приймаються виключно через єдиний порт (керований інтерфейс), що обробляється веб-сервером (Cowboy). Доступ до внутрішніх API і вузлів кластера блокується правилами мережевого екранування за замовчуванням (Default Deny).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: boundary\_\allowbreak{}protection\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
108 & Захист цілісності та конфіденційності під час передачі & Забезпечити [Вибір (один або кілька): конфіденційність; цілісність] інформації, що передається. & SC-8 & Передача інформації між клієнтом і сервером здійснюється виключно через зашифровані канали (WSS/TLS), що унеможливлює перехоплення (Man-in-the-Middle) або несанкціоновану модифікацію даних на льоту.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: transmission\_\allowbreak{}confidentiality\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
109 & Розрив мережевого з'єднання & Завершити з'єднання з мережею, яке пов'язане із сеансом зв'язку в кінці сеансу або після [Призначення: визначений організацією період часу] бездіяльності. & SC-10 & Протокол N2O автоматично розриває мережеве з'єднання після завершення комунікаційного сеансу або перевищення часу очікування (Inactivity Timeout), звільняючи ресурси та сесію.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: network\_\allowbreak{}disconnect\_\allowbreak{}timeout\newline Тип: integer\newline Значення: \textbf{3600} \\ \hline
110 & Криптографічне управління ключами & Встановити та управляти криптографічними ключами для криптографічних засобів, які використовуються в системі відповідно до [Призначення: визначені організацією вимоги до генерації, поширення, зберігання, доступу та знищення ключів]. & SC-12 & Керування ключами та сертифікатами для встановлення захищених з'єднань делегується бібліотеці `synrc/ca` та інтегрованим механізмам TLS ОС, що відповідають чинним криптографічним стандартам.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: cryptographic\_\allowbreak{}key\_\allowbreak{}management\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
111 & Криптографічний захист & a. Визначити [Призначення: використання криптографічних засобів, визначених організацією];\newline b. Впровадити [Завдання: визначені організацією види криптографії для кожного визначеного криптографічного використання]. & SC-13 & Система підтримує використання схвалених криптографічних алгоритмів (AES-GCM, SHA-256/512, ДСТУ 4145-2002 через відповідні модулі), які забезпечують необхідний рівень стійкості.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: cryptographic\_\allowbreak{}protection\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
112 & Автентичність сеансу зв'язку & Забезпечити автентифікацію сеансів зв'язку. & SC-23 & Автентичність WebSocket-сесій N2O захищається токенами з криптографічним підписом (HMAC). Це гарантує, що повідомлення в рамках сесії не можуть бути підроблені або інжектовані сторонньою особою.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: session\_\allowbreak{}authenticity\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
\multicolumn{5}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{16cm}|}{\textbf{12. ЦІЛІСНІСТЬ СИСТЕМИ ТА ІНФОРМАЦІЇ (SI)}} \\* \noalign{\hrule height 0.4pt}
113 & ПЕРЕВІРКА ВВОДУ ІНФОРМАЦІЇ & Перевіряти дійсність [Призначення: визначена організацією введена інформація]. & SI-10 & Система повинна перевіряти вхідну інформацію перед тим, як її обробляти та зберігати, щоб захиститись від ін'єкцій та забезпечити логічну цілісність. Екосистема Synrc (Nitro, Form) використовує архітектуру Server-Side Rendering (через N2O WebSockets) та декларативну серверну валідацію, що усуває цілі класи вразливостей. \\ \hline
114 & Перевірка вводу перевизначення (лише серверна валідація) &  & SI-10(1) & Клієнтська сторона (браузер) в `synrc/nitro` не містить логіки валідації, яку можна було б обійти чи перевизначити (override) через маніпуляції з DOM або JS. Уся перевірка жорстко зашита у виконуваний код Erlang (`synrc/form`). Жодне клієнтське перевизначення не здатне змінити правила серверної валідації.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: server\_\allowbreak{}side\_\allowbreak{}validation\_\allowbreak{}only\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
115 & Перевірка вводу інформації помилок (екранування HTML) &  & SI-10(2) & Повідомлення про помилки валідації генеруються на сервері (Erlang) і передаються клієнту через WebSocket як готові безпечні HTML-фрагменти (екрановані `nitro`), запобігаючи виникненню XSS під час відображення помилкового вводу користувачу.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: escape\_\allowbreak{}html\_\allowbreak{}output\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
116 & Передбачувана поведінка (декларативні Records) &  & SI-10(3) & Оскільки валідація описана декларативно (Record-структурами з типами полів, як-от `integer`, `string`, `date`), реакція системи на некоректні дані завжди є 100\% передбачуваною (Predictable Behavior). Відсутні приховані клієнтські скрипти, що можуть реагувати непередбачувано на специфічний ввід.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: predictable\_\allowbreak{}behavior\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
117 & Часові взаємодії (таймаути N2O) &  & SI-10(4) & Оскільки ввід передається через сталий WebSocket-зв'язок (N2O), система має вбудований контроль тайм-аутів з'єднання та захист від перевантажень (Rate-limiting). Довгі запити або неповний ввід просто ігноруються після завершення вікна сесії, блокуючи атаки типу Slowloris.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: timing\_\allowbreak{}interactions\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
118 & Обмеження вводу довіреними джерелами і форматами &  & SI-10(5) & Бібліотека `form` пропускає дані лише для тих полів, які явно задекларовані в схемі форми (Approved Formats). Pattern Matching платформи Erlang автоматично відкидає будь-які JSON/BERT payload-пакети, які містять незадекларовані поля (унеможливлюючи Mass Assignment Vulnerability) або походять з неавторизованого джерела (Trust Zone).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: strict\_\allowbreak{}type\_\allowbreak{}checking\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
119 & Профілактика вводу даних (блокування через ABAC) &  & SI-10(6) & Комбінація `nitro` та `abac` дозволяє здійснювати профілактику (Prevention): якщо користувач не має права вносити дані в певне поле, це поле взагалі не рендериться на стороні клієнта або рендериться в стані `readonly/disabled`, а бекенд-валідатор автоматично блокує будь-яку спробу його програмно передати (Data Input Prevention at source).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: data\_\allowbreak{}input\_\allowbreak{}prevention\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
\multicolumn{5}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{16cm}|}{\textbf{13. РЕАГУВАННЯ НА ІНЦИДЕНТИ (IR)}} \\* \noalign{\hrule height 0.4pt}
120 & Політика та процедури реагування на інциденти &  & IR-1 & Політика реагування на інциденти закодована безпосередньо у бізнес-процесах (BPMN) `erpuno/itsm`, забезпечуючи неухильне виконання процедур на кожному кроці життєвого циклу інциденту.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: incident\_\allowbreak{}policy\_\allowbreak{}enforcement\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
\multicolumn{5}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{16cm}|}{\textbf{14. ПЛАНУВАННЯ (PL)}} \\* \noalign{\hrule height 0.4pt}
121 & План безпеки системи &  & PL-2 & Система підтримує автоматичну генерацію актуального Плану безпеки системи на основі цього профілю (CM). План чітко визначає всі технічні та організаційні контролі (AC, AU, SC, CM тощо), середовище функціонування та архітектуру.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: system\_\allowbreak{}security\_\allowbreak{}plan\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
122 & Правила поведінки &  & PL-4 & Для всіх користувачів платформи (організаційних та зовнішніх) визначаються правила поведінки. Згода з правилами (наприклад, Terms of Service, NDA) фіксується в базі даних KVS під час онбордингу, перед наданням доступу до ERP/1.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: rules\_\allowbreak{}of\_\allowbreak{}behavior\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
123 & Архітектура безпеки &  & PL-8 & Архітектура безпеки платформи (Actor Model, ізоляція процесів, Zero Dependencies, Append-Only логування) розробляється інтегровано з загальною архітектурою підприємства. Вона регулярно переглядається на відповідність державним стандартам (НД ТЗІ, NIST SP 800-53).\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: security\_\allowbreak{}architecture\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
\multicolumn{5}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{16cm}|}{\textbf{15. УПРАВЛІННЯ РИЗИКАМИ В ЛАНЦЮГУ ПОСТАЧАННЯ (SR)}} \\* \noalign{\hrule height 0.4pt}
124 & План управління ризиками ланцюга постачання & a. Розробіть план управління ризиками ланцюга постачання, пов'язаними з дослідженнями та розробкою, проектуванням, виробництвом, придбанням, доставкою, інтеграцією, експлуатацією та обслуговуванням, а також утилізацією таких систем, компонентів системи або послуг для системи: [Призначення: системи, визначені організацією, системні компоненти або системні служби];\newline b. Перегляньте та оновіть план управління ризиками ланцюга постачання [Призначення: частота, визначена організацією] або за потреби для усунення загроз;\newline c. Захистіть план управління ризиками ланцюга постачання від несанкціонованого розголошення та модифікації. & SR-2 & План управління базується на принципі відмови від стороннього коду. Замість інтеграції сотень неперевірених бібліотек, команда розробляє всі необхідні компоненти (веб-сервер N2O, KVS, CA) самостійно в єдиному монорепозиторії.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: zero\_\allowbreak{}dependency\_\allowbreak{}policy\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
125 & Контроль та захист ланцюга постачання & a. Встановлення процесу або процесів для виявлення та усунення слабких місць або недоліків в елементах і процесах ланцюга постачання [Призначення: визначена організацією система або компонент системи] у координації з [Завдання: персонал ланцюга постачання, визначений організацією];\newline b. Використовуйте такі заходи захисту, щоб захистити систему, компонент системи або системну службу від ризиків ланцюга постачання та обмежити шкоду чи наслідки від подій, пов'язаних із ланцюгом постачання: [Призначення: заходи захисту ланцюга постачання, визначені організацією];\newline c. Задокументуйте обрані та впроваджені процеси та заходи захисту ланцюгом постачання у [Вибір: плани безпеки та приватності; план управління ризиками ланцюга постачання; [Призначення: документ, визначений організацією]]. & SR-3 & Заборонено використання автоматичних менеджерів пакетів для завантаження коду під час збірки. Весь вихідний код системи та модулів міститься безпосередньо в репозиторії проекту, що гарантує 100\% контроль над кожним рядком коду, який компілюється.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: strict\_\allowbreak{}code\_\allowbreak{}vendoring\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
126 & Аудит та огляди постачальників & Оцініть і перегляньте ризики ланцюга постачання, пов'язані з постачальниками або підрядниками, системою, системним компонентом або системною послугою, яку вони надають [Призначення: частота, визначена організацією]. & SR-6 & Єдиним зовнішнім «постачальником» є розробник платформи Erlang/OTP (компанія Ericsson та спільнота). Оновлення версій OTP проходять жорстку перевірку перед їх застосуванням на продуктивних серверах.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: erlang\_\allowbreak{}otp\_\allowbreak{}supplier\_\allowbreak{}review\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline
127 & Автентичність компонентів & a. Розробити та впровадити політику та процедури боротьби з підробками, які включають засоби для виявлення та запобігання потраплянню підроблених компонентів у систему;\newline b. Повідомляти про підроблені системні компоненти [Вибір (один або кілька): джерело підробленого компонента; [Призначення: зовнішні звітні організації, визначені організацією]; [Призначення: персонал або ролі, визначені організацією]]. & SR-11 & Будь-які оновлення або патчі самої системи передаються виключно через захищені канали із застосуванням криптографічних підписів (`synrc/ca`), що виключає можливість підміни бінарних файлів під час розгортання.\vspace{1mm}\newline\noindent\rule{\linewidth}{0.4pt}\vspace{1mm}
Параметр: component\_\allowbreak{}authenticity\newline Тип: boolean\newline Значення: \textbf{true} \\ \hline


\end{longtable}

\end{document}
